import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Input from '../Input.vue';

<Meta title="Componentes/Input" component={Input} />

# Input

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Input },
  template: '<Input v-bind="$props" />'
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{
  }}>
    {Template.bind({})}
</Story>




⚠️  Este componente possui uma propriedade obrigatória.<br />

Adicione uma **string** a propriedade `name`, para definir um identificador para o componente na página.

Isso é necessário, a fim de se permitir que os componentes possam ser diferenciados pelo Vue, mesmo quando houver mais de um input na página.


<Canvas>
<Story name="name" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `label`, nosso input terá uma label conforme o texto inserido:

<Canvas>
<Story name="label" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `value`, nosso input já será renderizado com um valor inicial:

<Canvas>
<Story name="value" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    value: "Testando para a documentação."
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `placeholder`, nosso input terá um placeholder com a mensagem inserida.<br />
A mensagem padrão é: **Digite aqui...**

<Canvas>
<Story name="placeholder" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    placeholder: "Testando para a documentação.",
    label: "Digite o seu nome:"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `maxlength`, nosso input aceitará que o usuário digite um valor máximo de caracteres de acordo com que foi inserido:

<Canvas>
<Story name="maxlength" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    maxlength: "4"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `counter`, o usuário será informado da quantidade de caracteres que ainda poderá digitar antes de atingir o valor máximo setado na propriedade `maxlength`.

⚠️ Essa feature não está funcionando, e foi aberta uma task de correção para ela.

<Canvas>
<Story name="counter" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    maxlength: 10,
    counter: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `error`, nosso input irá mostrar uma mensagem caso algum erro ocorra.
<Canvas>
<Story name="error" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    error: "Nome já cadastrado no nosso sistema."
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `type`, nosso input irá se comportar de diferentes formas de acordo com o tipo desejado<br />
O valor padrão é **text**, porém, ele aceita também os seguintes:
  > 
  **password**: *o input protege os dados digitados pelo usuário;*<br />
  **number**: *o input só aceita caracteres numéricos e alguns especiais, nada de texto*<br />
  **email**: *o input apenas aceita textos que possuam @ sinalizando que se trata de um e-mail* <br />


O exemplo abaixo é do tipo **password**:
<Canvas>
<Story name="type" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    type: "password"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `autosize`, o componente irá ajustar o seu tamanho automaticamente conforme o usuário for adicionando o texto.

<Canvas>
<Story name="autosize" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    autosize: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `disabled`, o input ficará desabilitado.

<Canvas>
<Story name="disabled" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    disabled: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `noAutocomplete`, o input não irá usar o autocomplete fornecido pelo navegador para prever o que o usuário pretende digitar.

<Canvas>
<Story name="noAutocomplete" args={{ 
    name: "Input - Documentação",
    label: "Digite o seu nome:",
    noAutocomplete: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>


### Propriedades relacionadas às estilizações do componente:
Logo abaixo teremos os valores padrões de estilização de cada uma das classes:<br />

Para alterar os estilos de algum elemento do componente, basta passar uma **string** com a nova estilização na propriedade que deseja alterar. Lembre-se que apenas as classes existentes no DLS serão aplicadas.

| Propriedade | Estilização padrão
|:----:|:----:|
| inputClasses |font-size-big ink-base placeholder-ink-lighter-2 padding-normal border border-white-darker-4 border-focus-ink-lighter-1  bg-white-darker-2 bg-focus-white-darker-3|
| inputErrorClasses | font-size-big red-base placeholder-red-lighter-2 padding-normal border border-red-lighter-2 border-focus-red-base  bg-red-lighter-4 bg-focus-red-lighter-3 |
| labelClasses | font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal |
| labelErrorClasses | font-size-big ink-base semi-bold margin-bottom-normal |

